台灣海軍公開國艦國造計畫 直升機航母赫然出列！

海軍公開國艦國造計畫 直升機航母赫然出列！

2017-03-07 10:27

〔記者羅添斌／基隆報導〕海軍敦睦遠航訓練支隊3艘軍艦今天航抵基港港，位在磐石軍艦上的敦睦文宣館中展示國艦國造的各項計畫，其中，俗稱「直升機航母」的兩棲直升機船塢登陸艦赫然出列。

海軍去年配合首屆高雄海事展時，曾公開說明海軍未來國艦國造的各項造艦計畫，原本已將兩棲直升機船塢登陸艦造計畫列入，但在展前記者會說明時，卻臨時將這項造艦計畫抽出，未做說明，引發各界猜測，但今天在敦睦支隊的文宣館中，則是大大方方公展示。

根據海軍展示出來的內容，兩棲直升機船塢登陸艦的排水量為2萬2000噸，航速約30節，艦身長度為220公尺，艦上的武器及偵蒐系統配置方面，包括76快砲、防空飛彈；偵蒐系統配置有相列雷達及聲納。登陸艦的飛行甲板至少可同時停放6架大型直升機。

海軍官員被問及是否已經將兩棲直升機船塢登陸艦列入造艦計畫內時，直說「這是我們的願景」，是否會真正列為造艦計畫內，以及未來是否會建造，官員說要由政府決策決定，海軍來配合執行。

兩棲直升機船塢登陸艦因為擁有全通式甲板，俗稱「直升機航母」，各國都列為戰略投射的重要載台，也是攻勢作戰的主力之一，因此相當敏感，日本目前就擁有4艘直升機航母，其後勢發展也值得國際注意。

直升機航母計畫出現在海軍國艦國造項目內。（記者羅添斌攝）

阿帕奇直升機

武力嚇阻？ 蔡政府宣布自建直升機航母

蔡政府力推國艦國造政策，國防部宣布最新加碼，要自行興建直升機航空母艦，估計艦身 可達220公尺長、配備76快砲、防空飛彈，甲板至少可同時停放6架直升機，但立委質疑航 空母艦母力強大、製作金額高，台灣真的需要嗎？專家分析我國造艦能力不是問題，蔡政 府興建航空母艦，除了應付南海局勢，應該也是為了兩岸關係！

廣闊的甲板用來停放直升機，船艙內裝備統統是全新的，這是日本知名的直升機航母 DDH-183出雲號，我們國防部說也要自己造一艘！

行政院長林全：「由國內製造，對我們整個產業的基礎的奠定是有幫助的，這個部分也可 以讓我們很多國防支出不會是純消費支出。」

宣誓蔡政府國艦國造，要加碼興建直升機航空母艦，全名兩棲直升機船塢登陸艦，估計艦 身可達220公尺長、航速約30節、排水量22000噸，配備76快砲、防空飛彈，偵蒐系統有相 列雷達及聲納，登陸艦的飛行甲板至少可同時停放6架大型直升機。

國防部長馮世寬：「規劃是7年689億，凡是侵略我國國土、領空都是我們的敵人。」

間接帶動國內產業，最重要的是武力不需靠美國，但身為最大的武器系統平台，台灣真的 需要嗎？日本目前擁有4艘，大陸則預計2025年前建造出6艘，台灣端出直升機航母，目的 要嚇阻誰？

軍事專家施孝瑋：「任何一個國家，像越南、菲律賓將太平島佔領的話，那我們可以藉由 直升機航空母艦運送比較多的人員，比較強的資源去作戰。」

肩負國軍未來，多重嚇阻的攻擊武力，直升機航母造價不斐，但放眼台灣國際地位，若真 的爆發戰爭，這台航空母艦 又能派上多少用場。

高鐵+三跑可以整到幾多架？

規劃是7年689億

反攻大陸不是夢

如果台灣反攻大陸, 台灣人第一時間出來反對

台灣咁難得與大陸脫離關係, 家陣又主動走去同大陸溶合??
你當台灣人on9咩

中華民國拎番大陸地區天公地道啊

但台灣人唔想
香港, 台灣 家陣都係想脫離中國獨立
乜鳩中華民國......留番比你D中華膠自己拎去一兩角打飛機啦

唔通美帝想水台灣買G35b?

我支持香港獨立，但唔代表我唔可以認同中華民國喎

你認同, 唔代表台灣人要陪你一齊認同

你想反攻大陸, 自己一個反攻飽佢, 唔好拖台灣人落水

元帥食左藥?

新中華民國(孫中山國民黨) 推翻原中華民國(武昌起義) 改憲法 國旗 國歌
新中華民國已於1949年玩完

台日直升機航艦比一比(自由時報)

照你咁講國民黨北伐之後就已經再冇中華民國

可唔可以放F-35B

好多人話出雲就係想起咁
但照計要起架直升機同起架戰機差好遠
不過成個國家研發得應該唔會死錯人
所以我買佢得
就算唔得，用黎訓練背後啲指揮同軟件都好

國民黨新中華民國
國父係孫中山

阿邊個快撚D出黎譴責啦

台灣反攻大陸打返廣州，上海 分南北中國最好 班死北佬仆街喇

日本憲法唔容許自衛隊擁有正規航母
但係明眼人一睇就知嗰幾部直升機航母只要改小小野就係正規航母
架仔真聰明

F35B